{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_013988",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "웅소성"
    },
    "text": "雄牛性 (웅소성)\\n\n徳門川と海美川の合流点に位置するのは、海抜約40mの低い丘陵の南端に築かれたテメ式の土城です。周囲は広い平野地帯であり、城から登ると周辺の景色を一望することができます。城自体は約300mの小規模な山城で、平らな楕円形をしています。西壁、南壁、北壁は比較的原型が保存されており、土塁の跡も明瞭です。しかし、東壁は崩壊している部分が大部分で、城壁の通る線しか確認できません。城壁の外側の高さは3mであり、内側の高さは2mです。上部の幅は2m前後です。特に北壁の保存状態が最もよく、稜線を横切っているため、築城技術が優れていると考えられます。城の規模に比べて、城内の面積は非常に広くなっています。また、東門と北門跡が残っていますが、正確な規模や構造はわかっていません。また、城内で収集された遺物はありません。",
    "QA": [
        {
            "question": "この城の名称は何ですか？",
            "answer": "この城の名称は雄牛性（웅소성）といいます。"
        },
        {
            "question": "この城の位置はどこですか？",
            "answer": "この城は徳門川と海美川の合流点に位置しています。"
        },
        {
            "question": "この城の海抜はどれくらいですか？",
            "answer": "この城の海抜は約40mです。"
        },
        {
            "question": "この城の形はどうなっていますか？",
            "answer": "この城は平らな楕円形をしています。"
        },
        {
            "question": "城壁の高さはどれくらいですか？",
            "answer": "城壁の外側の高さは3mであり、内側の高さは2mです。"
        },
        {
            "question": "城内の面積は広いですか？",
            "answer": "はい、城の規模に比べて城内の面積は非常に広いです。"
        },
        {
            "question": "城の東壁の状態はどうなっていますか？",
            "answer": "城の東壁は崩壊している部分が大部分で、城壁の通る線しか確認できません。"
        },
        {
            "question": "城内にはどんな遺物がありますか？",
            "answer": "残念ながら、城内で収集された遺物はありません。"
        },
        {
            "question": "城内にはどんな門が残っていますか？",
            "answer": "城内には東門と北門の跡が残っていますが、詳しい規模や構造はわかっていません。"
        },
        {
            "question": "城の築城技術は優れていますか？",
            "answer": "特に北壁の保存状態が良く、稜線を横切っているため、築城技術が優れていると考えられます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 266,
        "QA": 305
    }
}